\documentclass[10pt,french,letterpaper]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[french]{babel}

%\usepackage{fontspec}
%\setmainfont{Times New Roman}


\usepackage[a4paper]{geometry}
\geometry{top=2cm, bottom=2cm, left=4cm, right=4cm}
\usepackage[document]{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{biblatex}
\usepackage{csquotes}

\usepackage{mathptmx}%choix de la police mathptmx = Times

\usepackage[singlespacing]{setspace}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\rhead{}
\lhead{ }
\cfoot{\footnotesize{Mellet,  Matthey-Jonais,  Berthiaume
 -- Sigle  
 -- TP2 -- Été 2021 \\
\thepage}}

\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\usepackage{fixltx2e} % provides \textsubscript

\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}



% use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}

% use microtype if available
\IfFileExists{microtype.sty}{%
\usepackage[]{microtype}
\UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url} % url is loaded by hyperref
\usepackage[unicode=true]{hyperref}
\hypersetup{
            pdftitle={Titre : Sous-titre},
            pdfauthor={Margot Mellet, Eugénie Matthey-Jonais, Christine Berthiaume},
            pdfborder={0 0 0},
            breaklinks=true}
\urlstyle{same}  % don't use monospace font for urls


\usepackage{graphicx,grffile}
\makeatletter
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth\else\Gin@nat@width\fi}
\def\maxheight{\ifdim\Gin@nat@height>\textheight\textheight\else\Gin@nat@height\fi}
\makeatother
% Scale images if necessary, so that they will not overflow the page
% margins by default, and it is still possible to overwrite the defaults
% using explicit options in \includegraphics[width, height, ...]{}
\setkeys{Gin}{width=\maxwidth,height=\maxheight,keepaspectratio}

\IfFileExists{parskip.sty}{%
\usepackage{parskip}
}{% else
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}
}
\setlength{\emergencystretch}{3em}  % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{0}
% Redefines (sub)paragraphs to behave more like sections
\ifx\paragraph\undefined\else
\let\oldparagraph\paragraph
\renewcommand{\paragraph}[1]{\oldparagraph{#1}\mbox{}}
\fi
\ifx\subparagraph\undefined\else
\let\oldsubparagraph\subparagraph
\renewcommand{\subparagraph}[1]{\oldsubparagraph{#1}\mbox{}}
\fi

% set default figure placement to htbp
\makeatletter
\def\fps@figure{htbp}
\makeatother


\title{Titre}
\providecommand{\subtitle}[1]{}
\subtitle{Sous-titre}
\author{Margot Mellet \and Eugénie Matthey-Jonais \and Christine Berthiaume}

\providecommand{\cours}[1]{}
\cours{Sigle Titre du cours}
\cours{}
\date{}

\providecommand{\teacher{Prénom Nom}}


\begin{document}

\par\noindent\rlap{
    \large\textbf{Margot Mellet}
    }
\hfill\hfill\llap{
  \footnotesize{20041818}
  }
\par
\par\noindent\rlap{
    \large\textbf{Eugénie Matthey-Jonais}
    }
\hfill\hfill\llap{
  \footnotesize{20041819}
  }
\par
\par\noindent\rlap{
    \large\textbf{Christine Berthiaume}
    }
\hfill\hfill\llap{
  \footnotesize{20041820}
  }
\par
\vspace*{0.5cm}

\raggedright \Large{\textbf{TP2 : Titre  : Sous-titre}}

\vspace*{0.5cm}
\footnotesize{\copyright 2021 par Margot Mellet,  Eugénie Matthey-Jonais,  Christine Berthiaume. Ce travail a été réalisé à l\textquoteright EBSI, Université de Montréal, dans le cadre du cours   \textbf{Sigle Titre du cours}  
 donné au trimestre d\textquoteright \lowercase{Été} 2021 par Prénom Nom  (remis le 05 avril 2021).}
\hrule
\vspace*{0.5cm}

\hypertarget{titre-de-niveau-2}{%
\subsection{Titre de niveau 2}\label{titre-de-niveau-2}}

Lorem ipsum dolor\footnote{Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur
  adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore
  magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation
  ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute
  irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu
  fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident,
  sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.} sit
amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut
labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud
exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat.
Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum
dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non
proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.

\hypertarget{titre-de-niveau-3}{%
\subsubsection{Titre de niveau 3}\label{titre-de-niveau-3}}

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod
tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim
veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea
commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate
velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint
occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt
mollit anim id est laborum.

\hypertarget{titre-de-niveau-4}{%
\paragraph{Titre de niveau 4}\label{titre-de-niveau-4}}

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod
tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim
veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea
commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate
velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint
occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia\footnote{Lorem
  ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod
  tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim
  veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex
  ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in
  voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur
  sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia
  deserunt mollit anim id est laborum.} deserunt mollit anim id est
laborum.

\hypertarget{titre-de-niveau-2-1}{%
\subsection{Titre de niveau 2}\label{titre-de-niveau-2-1}}

Lorem ipsum dolor sit amet (Posthumus
\protect\hyperlink{ref-posthumus_french_2017}{2017}), consectetur
adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore
magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco
laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor
in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla
pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa
qui officia deserunt mollit anim id est laborum.

\hypertarget{sources-consultuxe9es}{%
\subsection*{Sources consultées}\label{sources-consultuxe9es}}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Sources consultées}

\hypertarget{refs}{}
\leavevmode\hypertarget{ref-bolter_remediation:_2003}{}%
Bolter, Jay David, et Richard Grusin. 2003. \emph{Remediation:
understanding new media}. 6. Nachdr. Cambridge, Mass.: MIT Press.

\leavevmode\hypertarget{ref-doueihi_grande_2011}{}%
Doueihi, Milad. 2011a. \emph{La grande conversion numérique}. Paris:
Éditions du Seuil.

\leavevmode\hypertarget{ref-doueihi_pour_2011}{}%
---------. 2011b. \emph{Pour un humanisme numérique}. Paris: Seuil.

\leavevmode\hypertarget{ref-eberle-sinatra_pratiques_2014}{}%
Eberle-Sinatra, Michael, et Marcello Vitali Rosati, éd. 2014.
\emph{Pratiques de l'édition numérique}. Parcours numériques. Montréal:
Les Presses de l'Université de Montréal.

\leavevmode\hypertarget{ref-hayles_electronic_2007}{}%
Hayles, N. Katherine. 2007. «~Electronic Literature: What is it?~»
\url{https://eliterature.org/pad/elp.html}.

\leavevmode\hypertarget{ref-ludovico_mutation_2016}{}%
Ludovico, Alessandro, Marie-Mathilde Bortolotti, et Florian Cramer.
2016. \emph{La mutation de l'édition depuis 1894}. Paris: B42.

\leavevmode\hypertarget{ref-mcluhan_pour_2015}{}%
Mcluhan, Marshall. 2015. \emph{Pour comprendre les medias: les
prolongements technologiques del'homme.} Place of publication not
identified: Points.

\leavevmode\hypertarget{ref-mcpherson_feminist_2018}{}%
McPherson, Tara. 2018. \emph{Feminist in a software lab: difference +
design}. metaLABprojects. Cambridge, Massachusetts ; Harvard University
Press.

\leavevmode\hypertarget{ref-merzeau_du_2009}{}%
Merzeau, Louise. 2009. «~Du signe à la trace : l'information sur
mesure~». \emph{Hermes, La Revue} n° 53 (1): 21‑29.
\url{https://www.cairn.info/revue-hermes-la-revue-2009-1-page-21.htm.}

\leavevmode\hypertarget{ref-pierazzo_digital_2016}{}%
Pierazzo, Elena, et Matthew J. Driscoll. 2016. \emph{Digital Scholarly
Editing: Theory, Practice and Future Perspectives}. Cambridge: Open Book
Publishers.

\leavevmode\hypertarget{ref-poirier_chapitre_2014}{}%
Poirier, Patrick, et Pascal Genêt. 2014. «~Chapitre 1. La fonction
éditoriale et ses défis~». In \emph{Pratiques de l'édition numérique},
édité par Marcello Vitali-Rosati et Michael E. Sinatra, 15‑29. Parcours
numérique. Montréal: Presses de l'Université de Montréal.
\url{http://books.openedition.org/pum/312}.

\leavevmode\hypertarget{ref-posthumus_french_2017}{}%
Posthumus, Stephanie. 2017. \emph{French Ecocritique: Reading
Contemporary French Theory and Fiction Ecologically}. University of
Toronto Romance Series. Tortonto: University of Toronto Press.

\leavevmode\hypertarget{ref-souchier_formes_2007}{}%
Souchier, Emmanuël. 2007. «~Formes et pouvoirs de l'énonciation
éditoriale~». \emph{Communication \& Langages} 154 (1): 23‑38.
\url{https://doi.org/10.3406/colan.2007.4688}.

\leavevmode\hypertarget{ref-vandendorpe_du_1999}{}%
Vandendorpe, Christian. 1999. \emph{Du papyrus à l'hypertexte: essai sur
les mutations du texte et de la lecture}. Montréal: Boréal.

\leavevmode\hypertarget{ref-vitali-rosati_les_2014}{}%
Vitali-Rosati, Marcello. 2014. «~Les revues littéraires en ligne : entre
éditorialisation et réseaux d'intelligences~». \emph{Études françaises}
50 (3): 83‑104. \url{https://doi.org/https://doi.org/10.7202/1027191ar}.



\end{document}
